# Описание
Набор утилит для генрации файлов с произвольным (random) содержимым. 
В первую очередь это полезно для полного стирания всех данных на HDD, SSD, USB-флеш-накопителях, SD-картах. Например перед продажей накопителя.

Зачем нужны подобные утилиты? Если просто удалить все файлы посредством CTRL+SHIFT+DEL или же выполнить простое (не глубокое) форматирование то на самом деле данные полностью не будут стерты, а лишь в специальной таблице помечаются что данные стерты. При помощи некоторых приложений таким образом стертые данные можно восстановить.

Если записать на носитель размером 1 GB записать файл размером 1 GB. Затем стереть и записать другой файл 1 GB - то этот файл перезапишет первый и восстановить его не представляется возможным при помощи любых программ. 

Подобные утилиты могут также находить применение и в других целях. Например для проверки реальной скорости чтения и/или записи с диска мелких и/или крупных файлов. Таким образом можно сгенерировать файлы разного размера и в разном количестве (более мелкие файлы копируются значительно медленнее чем один большой). Затем скопировать на интересующий накопитель и мониторить скорость передачи. 

На этом репозитории представлены несколько вариантов одной и той же утилиты написанной на разных языках. Далее показаны преимущества и недостатки каждой из них. Все утилиты консольные. 

# Утилиты 
**jFilRand:**      
Утилита написанная на java.     
Запускаемый jar находится на странице Загрузки в этом репозитории.     
Для вывода информации как работать с утилитой запустите ее без аргументов:
```text
java -jar jFileRandGen.jar
```      
Далее представлены приемущества и недостатки:    
+ Не большое потребление ресурсов ЦПУ (задействует одно ядро)    
+ Работает на разных ОС      
- Большое потребление памяти на больших файлах   
- Требует установки виртуальной java машины     

**bash script:**     
+ Очень малое потребление памяти         
- Высокая загрузка ЦПУ (задействует одно ядро)        
- работа только в linux ОС         


